★現代奴隸哀歌 中電三死工傷最痛 三修路工慘被撞斃

今年的工傷意外接二連三，最令人心痛的，包括7月紅磡機利士南路中電地盤的三死工業意外。工人以手挖龍方式，挖掘工程隧道，遇到不明來歷的水淹，三名工人霍鑑秋、岑燦榮、吳建明被淹殺。

三個家庭痛失經濟支柱，事件也揭示出工人在狹小空間長期彎身工作，為了趕工被迫在地底惡劣的工作環境解手，不停被要求加班，仿如現代奴隸。其中一名死者霍鑑秋的家屬曾控訴，他被石頭砸得彎曲了，卻不敢看急症，要繼續做；工作間在暴雨後出現嚴重大滲漏，但大家只能暗道一聲「好彩走得快」，匆匆做些鞏固工程，不敢停工，要繼續趕工。

s 嚴重大滲漏
黨01 報連文字都要跟埋大陸狗

不存在剝削剩餘價值
如果老闆不肯加薪
你已經得呢行既最高人工
因為佢再加價佢要汁笠（好似係

返工=?